冷血主人棄貓何文田街頭 30度高溫下暴曬淋雨

飼養寵物是為牠們的一輩子負責任，無論遇到任何問題，棄養都不是唯一解決方法。昨日（2號），有人發現一隻貓咪被棄何文田街頭，連同貓糧﹑貓砂等用品，更在貓袋上貼有「Bring me to home」（帶我回家）的紙條，相信遭主人遺棄。

一名網民Cindy於「天下貓貓一樣貓」Facebook群組發文，指其女兒在何文田天光道一屋苑前聽到有貓叫聲，發現路邊有一個貓袋，旁邊有糧﹑貓砂，被網民質疑是有計劃地蓄意棄貓。據了解，昨日氣溫最高達攝氏31度，有幾陣大雨，當時正值中午1點多，貓咪被困在一個超細的貓袋中，如同強行暴曬和淋雨，非常殘忍。幸得Cindy女兒及時發現，並將消息發布到Facebook上，網民一呼百應，很快就有人趕到現場救貓。

據Cindy接受本報訪問時表示，事發位置人流較少，只是其女兒剛好經過聽到貓叫聲才發現事件。在消息發布後30分鐘內，有四組「貓友」趕到現場，其中一組好心人願意領養，並立即將貓咪帶到獸醫診所作檢查。幸好，驗血報告診斷出貓咪身體健康，並無大礙，被棄原因成疑。被棄貓咪為美國短毛貓，Cindy透露︰「貓咪非常親人，識用頭仔撞人隻手，是乖貓。」

事件在群組引起極大關注，有700多則回應和200則轉發，更有不少網民大鬧主人狠心︰「棄養已經衰，仲要大熱天時放街邊」﹑「點解可以咁殘忍，一條生命就咁掉喺街，冇人性，會有報應」﹑「出面咁熱，15分鐘都中暑啦」等言論，同時亦感激好心人救起貓咪，祝福貓咪重獲新生。

美短都棄

cls

仆街主人

屌你老母仆街死啦棄養

支持殘酷對待動物條例

幾千銀都冇人要

張紙似唔似小學生嘅功課簿？

玩厭就掉出街 正撚樣

數學功課簿?!

希望下一仼主人識養，貓貓唔使再食垃圾百佳糧

d字咁核突你都話大人寫

隻貓咁靚都話唔養

又係女人

垃圾英文仲要寫出黎

Bring me to home

唔識英文？
I very thank you them d朋友

美短 又無病無痛 仲要乖嘅 點解咁都棄